# Observações 
O código acima apresenta um modelo MVP de como o PS da plataforma PROA funcionaria. Ele foi construído usando o framework escrito em Python chamado _**Flask**_ e é baseado em três telas principais: a tela de login, os formulários de cadastro e, finalmente, as telas com as perguntas de cada módulo. Idealmente, nossa plataforma seria integrada a um banco de dados, como o MySQL, e hospedada em algum serviço de nuvem, como o Amazon RDS na AWS ou a Google Cloud Platform. Além disso, para a criptografia, principalmente das senhas ou dos dados do usuário, usaríamos algum algoritmo de hashing para a proteção dos mesmos. Este último poderia ser implementado por meio do módulo bcrypt. No entanto, seguindo o modelo MVP, não será necessário criar o banco de dados para entender o funcionamento e a proposta da plataforma. Para contornar essa situação, usaremos as _**sessions**_ do Flask para temporariamente armazenar as informações do usuário. Vale ressaltar que existem algumas funções no código, como `user_validation()`, `check_existing_user()`, `update_db()`, que retornam apenas valores booleanos, mas estão estrategicamente colocadas no código a fim de simular logicamente como seria uma validação correta dos usuários. Finalmente, é importante observar que a página de login não realiza uma validação de usuário devido à ausência do banco de dados, mas simula e demonstra que o usuário conseguiria responder às questões dos módulos em horários diferentes, pois suas respostas ficariam salvas no login.

# Funcionamento da plataforma
Ao executar o código, o usuário será redirecionado para a página de login, que, como explicado anteriormente, não possui validação própria. Portanto, para iniciar o cadastro, basta clicar no botão _**Não possui cadastro?**_. Após esse passo, o código redirecionará para a página dos formulários, onde serão respondidas perguntas pessoais e sociais para contato e, futuramente, análise dos dados. Com essa etapa concluída, o usuário chegará à última etapa do cadastro, onde deverá responder a algumas questões. Vale ressaltar que, durante esse período, por meio da API do Gmail conectada com um e-mail criado especificamente para este desafio, um e-mail será enviado explicando os próximos passos e confirmando o envio dos formulários. No módulo de questões, o candidato precisa responder corretamente todas as perguntas de todos os módulos, que apresentam o conteúdo que será abordado no curso do PROA de forma simplificada. Em todas as páginas, no entanto, estão disponíveis vídeos de apoio, e o candidato poderá tentar quantas vezes forem necessárias. A cada envio errado, as perguntas são alteradas aleatoriamente e escolhidas a partir do banco de questões que estão armazenadas no arquivo `JSON`. Assim que todos os módulos forem concluídos, um e-mail de confirmação de cadastro será enviado. (Lembrando que, como o envio de e-mail foi de fato implementado, ao preencher o cadastro, coloque um e-mail no qual você tenha acesso para a experiência completa da plataforma).

# Como reiniciar um novo cadastro?

Como não há um banco de dados propriamente dito em operação, todas as informações estão sendo temporariamente guardadas nos cookies do seu computador. Desta forma, para realizar novamente um novo cadastro a fim de testar a plataforma, basta limpar os cookies do seu navegador. Para fazer isso pressione `Ctrl + H` --> _**Limpar dados de navegação**_ --> _**Limpar dados**_

# Como rodar o código

Para executar a plataforma acima, basta executar o arquivo `main.py`. Após a inicialização, um link relacionado ao **localhost** aparecerá no terminal. Para acessá-lo, clique `Ctrl + click`. Caso, por algum motivo, o link não apareça, execute o arquivo e acesse este link: http://127.0.0.1:5000

*Vale ressaltar que, para rodar o código dessa maneira, é necessário ter todas as bibliotecas utilizadas no código instaladas.*

Se não for possível testar o código da forma mencionada anteriormente, nossa equipe hospedou nossa plataforma em um serviço de nuvem, onde apresenta o mesmo código acima. Dessa forma, não será necessário baixar as bibliotecas nem mesmo ter o Python instalado no computador. Para acessar, basta seguir este [link](https://brunohimeunicamp.pythonanywhere.com/).
